%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Ces fichiers sont publiées sous les licences suivantes, au choix :
%
% * LaTeX Project Public License [lppl], version 1.3c ou supérieure ;
% * Do What The Fuck You Want To Public License (wtfpl) ou sa traduction française la Licence Publique Rien À Branler [lprab] ;
% * CC0 1.0 universel [cc0]
% * versé dans le domaine public, dans les législations qui le permettent (ce qui n'est pas le cas de la France).
%
% [lppl] http://latex-project.org/lppl/
% [wtfpl] http://www.wtfpl.net
% [lprab] ttp://sam.zoy.org/lprab
% [cc0] https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fr
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeatletter
\@ifpackageloaded{xcolor}{
  % Déjà chargé
}{
  \RequirePackage[usenames,dvipsnames,table]{xcolor}
}

\@ifclassloaded{article}{
  \pagestyle{empty}
}{
  %
}
\makeatother

\RequirePackage{textcomp}
\RequirePackage{fontspec}
\RequirePackage[french]{babel}
\RequirePackage{csquotes}
\RequirePackage{lmodern}
\RequirePackage{tkz-tab}
\RequirePackage{multicol}
\RequirePackage{etoolbox}
\RequirePackage{eurosym}
\RequirePackage{calc}
\RequirePackage{numprint}
\RequirePackage{hyperref}
\hypersetup{
  unicode=true,           % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
  pdfauthor={Louis Paternault},     % author
  urlcolor=cyan,           % color of external links
  hidelinks,
}

\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amsthm}
\RequirePackage{amssymb}
\let\geq\geqslant
\let\leq\leqslant
%\RequirePackage{yhmath}
\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{decorations}
\RequirePackage{pgfplots}

\makeatletter
\@ifclassloaded{beamer}
{
}{
  \RequirePackage[inline, shortlabels]{enumitem}
}
\makeatother

% Commandes
\newcommand{\vecteur}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\evenement}[2]{\ensuremath{#1=} «~#2~»}
\newcommand{\coord}[2]{\binom{#1}{#2}}
\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\newcommand{\systeme}[2]{\left\{\begin{array}{l}#1\\#2\end{array}\right.}
\newcommand{\norme}[1]{\left|\left|#1\right|\right|}

\RequirePackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}

\newcommand{\intervalleff}[1]{\ensuremath{\left[ #1 \right]}}
\newcommand{\intervallefi}[1]{\intervallefo{#1 ; +\infty}}
\newcommand{\intervallefo}[1]{\ensuremath{\left[ #1 \right[}}
\newcommand{\intervallef}[1]{\intervalleff{#1}}
\newcommand{\intervalleif}[1]{\intervalleof{-\infty ; #1}}
\newcommand{\intervalleii}[1]{\intervalleoo{-\infty; +\infty}}
\newcommand{\intervalleio}[1]{\intervalleoo{-\infty ; #1}}
\newcommand{\intervallei}{\intervalleii}
\newcommand{\intervalleof}[1]{\ensuremath{\left] #1 \right]}}
\newcommand{\intervalleoi}[1]{\intervalleoo{#1; +\infty}}
\newcommand{\intervalleoo}[1]{\ensuremath{\left] #1 \right[}}
\newcommand{\intervalleo}[1]{\intervalleoo{#1}}

% Environnements théorèmes, etc.
\theoremstyle{definition}

\ifdefined\definition
\else
  \newtheorem*{definition}{Définition}
\fi
\newtheorem{ndefinition}{Définition}

\newtheorem*{desc}{Description}
\newtheorem{ndesc}[ndefinition]{Description}
\newtheorem*{propriete}{Propriété}
\newtheorem{npropriete}[ndefinition]{Propriété}
\newtheorem*{defprop}{Définition et Propriété}
\newtheorem*{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{activite}{Activité}
\newtheorem*{remarque}{Remarque}
\newtheorem*{exemple}{Exemple}
\newtheorem{nexemple}[ndefinition]{Exemple}
\newtheorem*{corollaire}{Corollaire}
\newtheorem*{methode}{Méthode}
\newtheorem{nmethode}[ndefinition]{Méthode}
\newtheorem*{oral}{Oral}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\newtheorem*{exercice*}{Exercice}
\newtheorem{corrige}{Corrigé}
\newtheorem{question}{Question}
\newtheorem{ndemo}{Démonstration}
\newtheorem*{question*}{Question}
\newtheorem*{reponse*}{Réponse}

\newenvironment{demo}{\noindent\textbf{Démonstration}.}{\par\hfill$\square$}

\newcounter{partie}[ndefinition]
\renewcommand{\thepartie}{\Alph{partie}}
\newcommand{\partie}{\refstepcounter{partie}\textbf{Partie \thepartie{}.}}

\newcounter{Methode}[ndefinition]
\renewcommand{\theMethode}{\arabic{Methode}}
\newcommand{\Methode}[1][]{\refstepcounter{Methode}\textbf{Méthode \theMethode{}%
\ifstrempty{#1}{}{ (#1)}%
. }}

% Compléter les trous
\IfFileExists{cloze.sty}{
  \usepackage{cloze}
  \clozesetfont{\large}
  \clozehide
  \newcommand{\blanc}[1]{%
    \ifmmode%
      \textcolor{white}{##1}%
    \else%
      \cloze{##1}%
    \fi%
  }
}{
  \usepackage[normalem]{ulem}
  \newcommand\whiteuline{\bgroup\color{white}\markoverwith{\textcolor{black}{\rule[-0.5ex]{2pt}{0.4pt}}}\ULon}
  \newcommand{\blanc}[1]{\whiteuline{\large ##1}}
}

% Degré
\newcommand{\degree}{\ensuremath{^\circ}\xspace}
\DeclareMathOperator{\rad}{rad}

% Unités
\RequirePackage{siunitx}
\sisetup{locale = FR,
  detect-all,
  group-minimum-digits=4,
}

% Calculatrice
\newcommand{\touche}[1]{\framebox{\normalfont\texttt{#1}}}

% Année scolaire courante
\makeatletter
\newcounter{@year@}
\setcounter{@year@}{\the\year}
\newcommand\@nextyear@{%
  \addtocounter{@year@}{1}%
  \the@year@%
  \addtocounter{@year@}{-1}%
}
\newcommand\@previousyear@{%
  \addtocounter{@year@}{-1}%
  \the@year@%
  \addtocounter{@year@}{1}%
}
\newcommand\anneescolaire{
  \ifnumless{\the\month}{8}{%
    \@previousyear@{} --- \the@year@%
  }{%
    \the@year@{} --- \@nextyear@%
  }%
}
\date{\anneescolaire}
\makeatother
